{
    "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ilmu-yang-mempelajari-hubungan-timbal-balik-dalam-kehidupan-berma-401",
            "question": "Ilmu yang mempelajari hubungan timbal balik dalam kehidupan bermasyarakatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ilmu yang mempelajari hubungan timbal balik dalam kehidupan bermasyarakat adalah Sosiologi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disebut interaksi sosial dan itu pelajaran sosiologi \u00a0jurusan ips",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-sungai-berdasarkan-struktur-geologi-nya-sungai-184",
            "question": "Jelaskan jenis sungai berdasarkan struktur geologi nya !\r\n (Sungai anteseden dam sungai epigenesa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan struktur geologinya sungai dibedakan menjadi dua yaitu sungai anteseden dan sungai sungai superposed.<br>a.\n       Sungai Anteseden adalah sungai yang tetap mempertahankan arah \naliran airnya walaupun ada struktur geologi (batuan) yang melintang. Hal\n ini terjadi karena kekuatan arusnya, sehingga mampu menembus batuan \nyang merintanginya.<br>b.       Sungai Superposed, adalah sungai yang melintang, struktur dan prosesnya dibimbing oleh lapisan batuan yang menutupinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-topografi-yang-diletakan-dipojok-kanan-bawah-dekat-garis-544",
            "question": "Komponen topografi yang diletakan dipojok kanan bawah dekat garis tepi peta adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "legenda<br><span>Legenda adalah tempat keterangan simbol-simbol yang diletakkan pada pojok kanan/kiri\u00a0 bawah dekat garis tepi.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Legenda Peta = simbol-simbol peta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-kerugian-adanya-gunung-api-masing-masing-5-219",
            "question": "Manfaat dan kerugian adanya gunung api masing-masing 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Manfaat</strong><br><strong>- Abu vulkanik yang menciptakan tanah andosol subur</strong><br><strong>- Material padat dijadikan bahan bangunan</strong><br><strong>- Vulkanisme dapat dijadikan wisata</strong><br><strong>- Letusan menciptakan batuan beku yang bernilai jual tinggi</strong><br><strong>- Menurunkan hujan bagi wilayah yang dilanda kekeringan</strong><br><br><strong>Kerugian</strong><br><strong>- Terjadi kerusakan lahan</strong><br><strong>- Adanya banjir</strong><br><strong>- Korban harta dan jiwa</strong><br><strong>- Mengubah kondisi iklim</strong><br><strong>- Menghambat laju perekonomian</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pithecanthropus-erectus-hidup-sekitar-tahun-635",
            "question": "Pithecanthropus erectus hidup sekitar tahun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "300.000 hingga 500.000 tahun yang lalu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pelapukan-dgn-erosi-dan-sedimentasi-914",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pelapukan dgn erosi dan sedimentasi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena\u00a0pengaruh\u00a0tenaga eksogen, batuan bisa menjadi\u00a0lapuk,\u00a0setelah lapuk\u00a0batuan\u00a0jadi lebih mudah tererosi\u00a0setelah proses erosi\u00a0lalu\u00a0bisa di transportasi menuju ke\u00a0tempat sedimentasi/pengendapan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-pengaruh-kondisi-iklim-di-wilayah-indonesia-terhadap-731",
            "question": "Bagaimanakah pengaruh kondisi iklim di wilayah indonesia terhadap pembentukan tanah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagaimana yg kita ketahui bahwa, <br>iklim yang lembab menyebabkan proses pelapukan kimiawi berlangsung lebih\n cepat sehingga di daerah beriklim lembab lapisan tanahnya lebih tebal \ndaripada wilayah beriklim kering.  <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0tanah subur {karena berasal dari vulcanik}<br>\u00a0 \u00a0 smoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-yang-dapat-mempengaruhi-tipe-gunung-api-743",
            "question": "Sebutkan faktor yang dapat mempengaruhi tipe gunung api!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Derajat kekentalan magma<br>2. Tekanan gas magmatik<br>3. Kedalaman dapur magma<br>4. Jenis bahan yang dikeluarkan saat letusan terjadi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis gnung apinya, besar gunung api, letak gunung aoinya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}